<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:iweb="http://www.apple.com/iweb" version="2.0">
  <channel>
    <title>VidaGeek</title>
    <link>https://vidageek.com</link>
    <description><![CDATA[Inteligencia artificial, tecnología, ciberseguridad, programación, gaming y lo que nos apetezca. Presentado por Antonio Calatrava y Paco Rodríguez.]]></description>
    <generator>VidaGeek Jekyll 0.1</generator>
    <image>
      <url>https://vidageek.com/img/logo_2023_3000x3000.jpg</url>
      <title>VidaGeek</title>
      <link>https://vidageek.com</link>
    </image>
    <ttl>60</ttl>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author><![CDATA[Antonio Calatrava y Paco Rodríguez]]></itunes:author>
    <itunes:category text="Technology"/>
    <itunes:category text="News">
      <itunes:category text="Tech News"/>
    </itunes:category>
    <itunes:type>episodic</itunes:type>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>VidaGeek</itunes:name>
      <itunes:email>podcast@vidageek.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hablamos sobre tecnología, ciberseguridad, programación, gaming y lo que nos apetezca. Presentado por Antonio Calatrava y Paco Rodríguez.</itunes:subtitle>
    <itunes:summary><![CDATA[Inteligencia artificial, tecnología, ciberseguridad, programación, gaming y lo que nos apetezca. Presentado por Antonio Calatrava y Paco Rodríguez.]]></itunes:summary>
    <itunes:image href="https://vidageek.com/img/logo_2023_3000x3000.jpg"/>
    <language>es</language>
    <item>
      <title>Charlando sobre iPhone 15, Macbook Air, financiación, OpenAI, Bing, Meta Quest y más</title>
      <itunes:title>Charlando sobre iPhone 15, Macbook Air, financiación, OpenAI, Bing, Meta Quest y más</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/3/2023/10/03/podcast-3x02.html</link>
      <guid isPermaLink="false">83feca51-81a2-4d27-85e3-1f48a4d6f820</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>3</itunes:season>
      <itunes:episode>2</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="charlando-sobre-iphone-15-macbook-air-financiación-openai-bing-meta-quest-y-más">Charlando sobre iPhone 15, Macbook Air, financiación, OpenAI, Bing, Meta Quest y más</h1>
<p>En el episodio de hoy hablamos de forma distendida sobre varias cosas como el iPhone 15 o el Macbook Air de los cuales Paco es nuevo poseedor (aún en parte). Además hablamos sobre <a href="https://github.com/jzhang38/TinyLlama">TinyLlama</a>, un nuevo LLM “pequeño” de tan sólo 1.1 billones de parámetros.</p>

<p>También os contamos lo nuevo de <a href="https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak">OpenAI que ahora puede oír, hablar y ver</a> y de cómo podemos utilizarlo gratis gracias a <a href="https://www.bing.com/?cc=es">Bing</a>.</p>

<p>Meta ha presentado las nuevas <a href="https://www.meta.com/es/quest/quest-3/">Quest 3</a> y han hecho un vídeo en el nos muestran cómo las podemos utilizar para entrar <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MVYrJJNdrEg">en una videoconferencia con un avatar fotorrealista</a>. Muy interesante, la verdad.</p>

<hr />
<p>Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_3x02.mp3" length="53007586" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:36:48</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>En el episodio de hoy hablamos de forma distendida sobre varias cosas como el iPhone 15 o el Macbook Air de los cuales Paco es nuevo poseedor...</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>En el episodio de hoy hablamos de forma distendida sobre varias cosas como el iPhone 15 o el Macbook Air de los cuales Paco es nuevo poseedor...</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>OpenInterpreter: Hablando con tu ordenador</title>
      <itunes:title>OpenInterpreter: Hablando con tu ordenador</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/3/2023/09/25/podcast-3x01.html</link>
      <guid isPermaLink="false">181a8c14-e893-4091-9b08-e91925d7abbd</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>3</itunes:season>
      <itunes:episode>1</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="open-interpreter-hablando-con-tu-ordenador">Open Interpreter: Hablando con tu ordenador</h1>

<p>La inteligencia artificial sigue imparable. Hoy vamos a hablar de un nuevo proyecto de código abierto llamado <a href="https://github.com/KillianLucas/open-interpreter">Open Interpreter</a> el cual nos permite “hablar” con nuestro ordenador.</p>

<p><a href="https://github.com/KillianLucas/open-interpreter">Open Interpreter</a> es la respuesta de código abierto al plugin “Code Interpreter” que sacó en la versión plus de ChatGPT. Este plugin permite la creación y ejecución de código en base a una petición, o prompt. Entre otras cosas te permite resolución de problemas matemáticos, análisis y visualización de datos, convertir ficheros a diferentes formatos, y cosas así. No obstante tiene ciertas limitaciones como que opera sin acceso a internet, tiene un set de paquetes previamente instalados limitado, tiene un límite de 2 minutos de ejecución y el estado es eliminado después de la ejecución.</p>

<p>Open Interpreter viene a mejorar todo esto, dando acceso completo a tu PC o Mac de forma que pueda ejecutar código diréctamente en tu equipo y con acceso a internet, eliminando todos esos límites impuestos por ChatGPT. Además, al ser un proyecto open source, puede operar totalmente en local utilizando un LLM que también se ejecute en local. Aunque si queremos que tenga mucha más potencia y conocimiento lo ideal es que utilicemos GPT4. No obstante en este caso estaremos enviando todo lo que hacemos a OpenAI y esto puede suponer un problema de privacidad.</p>

<p>Aquí os vamos a explicar cómo ponerlo en marcha totalmente en local, sin tener que utilizar GPT4. Para ello utilizaremos CodeLlama, un LLM desarrollado por Meta, especializado en programación, que se ejecuta en local y con una licencia bastante abierta.</p>

<h2 id="puesta-en-marcha">Puesta en marcha</h2>

<p>Lo primero que tenemos que realizar es crearnos un entorno de ejecución con Conda. Si bien este paso no es esencial, es muy recomendable. Conda es un gestor de entornos de ejecución de forma que nos crea entornos independientes para cada proyecto. Esto está muy bien ya que muchas veces los proyectos necesitan de versiones específicas de ciertos paquetes o librerías. Para ello Conda crea un entorno de ejecución para cada proyecto aislado de los demas. Si bien aquí no vamos a tratar la instalación de Conda, es algo muy sencillo de realizar haciéndo una búsqueda en internet.</p>

<p>Una vez tengamos conda instalado crearemos un entorno para el proyecto:</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code> $ conda create python=3.11 open-interpreter
 $ conda activate open-interpreter
</code></pre></div></div>

<p>El siguiente paso es simplemente instalar open-interpreter con pip:</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code> $ pip install open-interpreter
</code></pre></div></div>

<p>Y ya está! Simplemente con esto ya tenemos Open Interpreter instalado. Ahora simplemente tenemos que ejecutar</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code> $ interpreter
</code></pre></div></div>
<p>y seguir los pasos que nos va pidiendo.</p>

<h2 id="gpt4-o-codellama">GPT4 o CodeLlama</h2>

<p>Lo primero que nos pedirá es la clave de API de OpenAI para utilizar GPT4 como motor LLM. Esto es lo más rápido y efectivo puesto que GPT4 es el LLM más potente y capaz hasta la fecha. No obstante tiene ciertas desventajas:</p>
<ul>
  <li>No es gratis</li>
  <li>Todos tus comandos y respuestas serán enviados a OpenAI para procesarlos
Como alternativa podemos usar CodeLlama. Un LLM desarrollado por Meta que podemos ejecutar en local. CodeLlama viene en 3 sabores: 7B, 11B y 34B. Cada número se refiere a los billones de parámetros que tiene el modelo. Como suele ser en estas cosas, cuanto más, mejor. Pero cuanto más, más RAM y potencia de cálculo necesitarás.</li>
</ul>

<p>He hecho pruebas con el más potente (34B aunque muy comprimido) y con GPT4 y claramente GPT4 es mucho más potente y capaz. Aunque en la petición que le hice (generar un fichero excel a partir de un listado de películas en un PDF) no fue capaz de conseguir el objetivo final.</p>

<h2 id="opencore-legacy-patcher">OpenCore Legacy Patcher</h2>

<p>Paco nos ha comentado cómo ha sido posible actualizar su Macbook Pro Retina de 2014 a la última versión de MacOS gracias a <a href="https://dortania.github.io/OpenCore-Legacy-Patcher/">OpenCore Legacy Patcher</a>, un proyecto open source que nos permite crear un instalador de MacOS que engaña al sistema operativo haciéndole creer que se está ejecutando en un hardware soportado.</p>

<p>Dependiendo del hardware que tengamos algos OS serán soportados y otros no. Sin embargo si tu equipo es de 2013 o supuerior suele poder soportar los últimos MacOS hasta la fecha. Quizá haya algunas funcionalidades que no estén disponibles pero generalmente funciona francamente bien.</p>

<hr />

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_3x01.mp3" length="47730223" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:33:08</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>En este inicio de temporada venimos a contaros cómo utilizar OpenInterpreter para hablar, literalmente, con tu ordenador</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>En este inicio de temporada venimos a contaros cómo utilizar OpenInterpreter para hablar, literalmente, con tu ordenador</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Hubble Network, llevando el Bluetooth al espacio</title>
      <itunes:title>Hubble Network, llevando el Bluetooth al espacio</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/07/06/podcast-2x14.html</link>
      <guid isPermaLink="false">41f25b4c-2bda-4aa7-956c-51cf1cd6b472</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>14</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="hubble-network-revolucionando-la-comunicación-de-dispositivos-iot-desde-el-espacio">Hubble Network: Revolucionando la comunicación de dispositivos IoT desde el espacio</h1>

<p>Hoy vamos a hablar de Hubble Network, una compañía que pretende revolucionar la forma en la que se comunican muchos de nuestros dispositivos, especialmente aquellos relacionados con el Internet de las Cosas (IoT). Estos dispositivos suelen enfrentar un problema importante: la comunicación con Internet, la cual requiere de sistemas costosos en términos de batería y tamaño.</p>

<h2 id="el-desafío-de-la-comunicación-en-dispositivos-iot">El desafío de la comunicación en dispositivos IoT</h2>

<p>Imaginemos dispositivos ubicados en un campo, encargados de monitorear animales o condiciones específicas. Para enviar esta información periódicamente a Internet, se requiere de un sistema de comunicación que, en la mayoría de los casos, resulta costoso en términos de batería y cobertura. Por ejemplo, si utilizáramos un modem GSM o LTE, similar a un teléfono móvil, nos enfrentaríamos a dos problemas principales: el consumo de batería y la cobertura en zonas rurales remotas, donde la señal puede ser escasa o inexistente.</p>

<p>Existen otros sistemas más eficientes energéticamente, como SIGFOX o LORAWAN, pero su despliegue depende de la presencia de repetidores de estos protocolos en las cercanías. En algunas zonas, puede que estos repetidores no estén disponibles.</p>

<h2 id="la-revolución-de-hubble-network">La revolución de Hubble Network</h2>

<p>Es aquí donde Hubble Network busca revolucionar estos sistemas de comunicación de una forma sencilla y eficiente. Esta empresa tiene como objetivo llevar los dispositivos BLE (Bluetooth Low Energy) al espacio. Si estás escuchando este podcast con unos AirPods u otros auriculares inalámbricos, es muy probable que estés utilizando la tecnología BLE, la cual permite una conexión fácil entre estos dispositivos y nuestros móviles.</p>

<p>Hubble Network ha desarrollado un satélite con miles de antenas modificadas para capturar las señales de los dispositivos BLE que, con un firmware específico, transmiten desde la Tierra. Esta capacidad es impresionante, ya que elimina la necesidad de utilizar chips o módems especiales como SIGFOX o LORAWAN. La mayoría de los dispositivos de IoT ya cuentan con un chip BLE, y si no lo tienen, su incorporación resulta increíblemente económica y eficiente.</p>

<p>Por ejemplo, en un proyecto en el que he estado trabajando, se utilizó un sistema similar con un chip BLE de Nordic Semi, capaz de funcionar durante 2 años con una simple pila de botón. Un ejemplo conocido de este sistema es el AirTag de Apple, cuya autonomía también es muy alta.</p>

<h2 id="la-constelación-de-satélites-de-hubble-network">La constelación de satélites de Hubble Network</h2>

<p>Hubble Network planea poner en órbita baja una constelación de satélites que capturarán la información enviada por dispositivos Bluetooth. La empresa ha conseguido una inversión de 20 millones de dólares, lo cual le permitirá lanzar su primer satélite en enero de 2024, gracias a SpaceX, y comenzar a operar su red.</p>

<p>Durante los primeros meses, con un único satélite en órbita, se espera que la captura de datos de los dispositivos ocurra cada 6 horas, el tiempo que tardará en dar una vuelta completa alrededor de nuestro planeta. A pesar de las limitaciones iniciales, esto es un logro impresionante para el inicio de esta ambiciosa empresa. Seguiremos de cerca los avances de Hubble Network y os mantendremos informados sobre su desarrollo.</p>

<p>Si tengo la oportunidad de obtener el kit de desarrollo de esta tecnología, lo utilizaré para explorar su funcionamiento. Tengo muchas ganas de presenciar cómo Hubble Network está transformando la forma en que se comunican los dispositivos IoT desde el espacio.</p>
]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x14.mp3" length="21376054" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:14:50</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy os contamos cómo Hubble Network pretende revolucionar los dispositivos de bajo consumo llevando el bluetooth al espacio.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy os contamos cómo Hubble Network pretende revolucionar los dispositivos de bajo consumo llevando el bluetooth al espacio.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>La visión de Apple</title>
      <itunes:title>La visión de Apple</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/06/11/podcast-2x13.html</link>
      <guid isPermaLink="false">d6cbfd3f-8b8f-4d4e-b260-a13cd42a8019</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>13</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="la-visión-de-apple">La visión de Apple</h1>
<p>Todos los rumores que hubo previos al lanzamiento de las esperadas gafas de Apple se han cumplido. El pasado lunes 5 de Junio Apple puso sobre la mesa su nueva visión del futuro con un modelo de gafas que parece traído directamente de una película de ciencia ficción.</p>

<p>Y es que las nuevas gafas de Apple definen el futuro de la computación, o como ellos lo han llamado, la computación espacial. Un futuro en el que la pantalla no nos limitará en la interacción sino que podremos ampliarla o reducirla a nuestro antojo. O poner 3 pantallas si queremos.</p>

<p>Finalmente todas las especificaciones filtradas se cumplieron y tenemos unas gafas que tinen una pantalla superior a 4K en cada ojo con una densidad de píxeles superior a los 4000ppp, un procesador M2 junto a un coprocesador R1 que se encarga de la gestión de todos los sensores, que no son pocos. 12 cámaras, 6 micrófonos, seguimiento ocular y seguimiento de manos.</p>

<p>Estas gafas nos permiten crear un entorno virtual junto a nuestro entorno físico e interactuar con el mismo. Para ello no utilizamos controles externos sino que simplemente utilizamos nuestra vista y nuestras manos. Miramos lo que queremos seleccionar y pellizcamos con los dedos.</p>

<p>También tiene una corona digital con la cual controlaremos el nivel de inmersión en el sistema pudiendo ocultar por completo nuestro entorno real.</p>

<p>Además tiene una pantalla exterior en 3D que permite ver una recreación simulada de nuestros ojos de forma que da la sensación de que las gafas son transparentes.</p>

<p>La integración con el ecosistema es espectacular de forma que podemos “sacar” la pantalla de un Macbook y representarla en el espacio.</p>

<p>Lo malo es el precio, a partir de 3500$ más impuestos y sólo se pondrá a la venta en USA a partir del año que viene.</p>

<p>Tenemos muchas ganas de probarlas y veremos si somos capaces con hacernos con unas.</p>

<p>¡Un saludo y hasta la próxima semana!</p>
]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x13.mp3" length="37399063" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:25:58</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy os hablamos de las nuevas Apple Vision Pro y de cómo será el futuro de la computación tal y como la conocemos</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy os hablamos de las nuevas Apple Vision Pro y de cómo será el futuro de la computación tal y como la conocemos</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Aniquilados por Inteligencia Artificial</title>
      <itunes:title>Aniquilados por Inteligencia Artificial</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/06/03/podcast-2x12.html</link>
      <guid isPermaLink="false">79a686ac-fb7e-4425-93ed-aba7f35ccd9a</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>12</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="según-esta-filtración-las-gafas-de-apple-tendían-unas-especificaciones-loquísimas">Según esta filtración, las gafas de Apple tendían unas especificaciones loquísimas</h1>
<p>Y otro rumor más… por si teníamos pocos, este último te dejará con la boca abierta (o más bien con los ojos abiertos) ya que se han filtrado las especificaciones de lo que serán las gafas de Apple y no tienen competencia… Serían estas:</p>

<ul>
  <li>Pantalla Micro-OLED de 1,41 pulgadas para cada ojo</li>
  <li>Resolución 4K en cada ojo</li>
  <li>Densidad de píxeles de 4000 ppi (puntos por pulgada)</li>
  <li>Más de 5000 nits de brillo</li>
  <li>ProMotion display hasta 120hz de refresco</li>
</ul>

<p>En comparación las PlayStation VR2 tienen unas pantallas de 2000x2400 pixeles (frente a 3840x2160 del 4K) y una densidad de píxeles de 850ppi…</p>

<p>Así se explica que hubiera otro rumor que situaba su precio en unos 3000$…</p>

<p>Fuente: <a href="https://www.macworld.com/article/1935837/apple-reality-headset-display-leak-resolution-brightness.html?utm_source=tldrnewsletter">https://www.macworld.com/article/1935837/apple-reality-headset-display-leak-resolution-brightness.html?utm_source=tldrnewsletter</a></p>

<h3 id="por-cierto-que-el-lunes-a-partir-de-las-1845-hora-española-daremos-cobertura-en-directo-al-evento-de-apple">Por cierto que el lunes a partir de las 18:45 hora española daremos cobertura en directo al evento de Apple.</h3>
<h2 id="suscríbete-a-nuestro-canal-de-youtube-para-verlo-en-directo-httpswwwyoutubecomliveskn2xcvt0lofeatureshareaa">Suscríbete a nuestro canal de YouTube para verlo en directo: <a href="https://www.youtube.com/live/sKn2Xcvt0Lo?feature=share">https://www.youtube.com/live/sKn2Xcvt0Lo?feature=share</a>aa</h2>

<hr />

<h1 id="imagebind-un-embedding-para-enlazarlos-a-todos">ImageBind un embedding para enlazarlos a todos</h1>
<p>Meta sigue dándonos muchas alegrías ya que ha presentado un nuevo modelo de IA que pretende enlazar múltiples y diversos fuentes de datos como:</p>
<ul>
  <li>Audio</li>
  <li>Texto</li>
  <li>Imagen</li>
  <li>Datos de profundidad</li>
  <li>Datos de aceleración</li>
  <li>Mapas de calor</li>
</ul>

<p>Este nuevo modelo multimodal crea unos embeddings que interrelacionan todos los datos aunque sean de diferente tipo. De este modo se le puede pasar un audio de un perro ladrando y encontrar imágenes de perros por ejemplo. Esto abre un nuevo campo en la IA ya que enlazándolo con los grandes modelos de lenguaje LLM nos permitrá una interacción multimodal tremenda.</p>

<p>Además, es de código abierto. Meta nos está sorprendiendo mucho en este campo y dejando atrás esa mala imagen que Facebook consiguió.</p>

<p><a href="https://imagebind.metademolab.com">https://imagebind.metademolab.com</a></p>

<hr />

<h1 id="mitigar-el-riesgo-de-extinción-humana-por-ia-debería-ser-una-prioridad-global">Mitigar el riesgo de extinción humana por IA debería ser una prioridad global</h1>
<p>Esto es lo que han dicho algunas figuras relevantes en el campo de la IA como los ganadores del premio Turing Geoffery Hinton y Yoshua Bengio así como el CEO de OpenAI Sam Altman, y otros ejecutivos de OpenAI como Ilya Sutskever y Mira Murati. Además también lo suscriben el CEO de DeepMind Demis Hassabis o el CEO de Anthropic Dario Amodei, y profesores de la UC Berkely, Stanford y MIT.</p>

<p>Esta vez no han escrito una <a href="https://futureoflife.org/open-letter/pause-giant-ai-experiments/">carta abierta</a> como sucedió en el pasado mes de marzo, sino que simplemente han dicho lo siguiente:</p>

<blockquote>
  <p><em>“Mitigar el riesgo de extinción por la IA debería ser una prioridad global junto con otros riesgos a escala social como las pandemias o las guerras nucleares.”</em></p>
</blockquote>

<p>Más información: <a href="https://www.safe.ai/press-release">https://www.safe.ai/press-release</a></p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>
]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x12.mp3" length="38178059" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>¡Se han filtrado las especificaciones de las gafas de Apple y son loquísimas! | ImageBind un modelo para unirlos a todos | Dicen algunos expertos que la IA podría acabar aniquilando la humanidad</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>¡Se han filtrado las especificaciones de las gafas de Apple y son loquísimas! | ImageBind un modelo para unirlos a todos | Dicen algunos expertos que la IA podría acabar aniquilando la humanidad</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Pensamiento arborescente para tu IA, edición mágica de imágenes y mandos accesibles</title>
      <itunes:title>Pensamiento arborescente para tu IA, edición mágica de imágenes y mandos accesibles</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/05/27/podcast-2x11.html</link>
      <guid isPermaLink="false">ffe0ef08-8f9e-42b1-aa01-d4a7f7806b23</guid>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>11</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="tree-of-thoughts-deliberate-problem-solving-with-large-language-models">Tree of thoughts: Deliberate problem solving with Large Language Models</h1>
<p><a href="https://arxiv.org/pdf/2305.10601.pdf">https://arxiv.org/pdf/2305.10601.pdf</a></p>

<p>Esta pasada semana se ha publicado un paper llamado “Tree of thoughts: Deliberate problem solving with Large Language Models” que sería algo como “Pensamiento arborescente: Solución de problemas con modelos grandes de lenguaje”. En este paper se explican los métodos más habituales en los que se usan los LLM como ChatGPT y se propone un nuevo método el cual mejora sustancialmente los métodos actuales.</p>

<p>Hasta ahora básicamente se usan 3 métodos:</p>
<ul>
  <li>Input-Output prompting: El cual consiste básicamente en hacer una pregunta para llegar a una respuesta. Sería lo que hacemos habitualmente con ChatGPT.</li>
  <li>Chain of thought prompting: Consiste en separar la pregunta en los pasos necesarios para llegar a una respuesta, de esta manera la respuesta siempre es más efectiva. Se utiliza en algunos proyectos como BabyAGI o AutoGPT.</li>
  <li>Self consistency with CoT: Que sería básicamente lo mismo que CoT pero haciendo la pregunta y elaborando los pasos varias veces de forma que nos quedaremos con la respuesta final que más se repita.</li>
</ul>

<p>Y el paper propone un nuevo método al que llama Tree of Thoughts o Árbol de pensamientos el cual consiste en, resumiéndolo mucho, en pedir al LLM que elabore varios planes para la resolución de un problema. Luego se le pide 5 veces que vote cuál es el mejor plan para resolver el problema planteado. Una vez hecho se le vuelve a pedir que elabore varios planes para resolver el problema basándose en los planes más votados y se vuelve a establecer un sistema de votaciones para esos planes generados. De esta manera se van creando unas ramas de pensamiento y las más votadas se van siguiendo. Es posible que alguna no llegue a buen puerto y se descarte esa rama por completo volviendo a una rama anterior.</p>

<p>Este nuevo método parece muy efectivo y es muy prometedor. En las pruebas que han realizado han conseguido unos resultados excelentes. Por ejemplo en la resolución de crucigramas, los métodos clásicos como IO o CoT solo conseguían resolver 1 de cada 100 en el mejor de los casos mientras que ToT ha conseguido resolver 20 de cada 100. E incluso es más impresionante en el juego de 24 en el cual los métodos tradicionales conseguían un 9% de éxito mientras que ToT consigue un 74% de soluciones correctas.</p>

<p>Ya ha salido una implementación en Python para que se pueda probar y trastear con ello:
<a href="https://github.com/kyegomez/tree-of-thoughts">https://github.com/kyegomez/tree-of-thoughts</a></p>

<h1 id="drag-your-gan-interactive-point-based-manipulation-on-the-generative-image-manifold">Drag your GAN: Interactive Point-based Manipulation on the Generative Image Manifold</h1>
<p><a href="https://vcai.mpi-inf.mpg.de/projects/DragGAN/">https://vcai.mpi-inf.mpg.de/projects/DragGAN/</a></p>

<p>Este paper que se podría traducir como “Arrastra tu GAN, Manipulación interactiva basada en puntos de la variedad de imágenes generativas</p>

<hr />

<h1 id="mandos-de-videojuego-accesibles">Mandos de videojuego accesibles</h1>
<p>Hoy os traemos unos cuantos mandos económicos para poder disfrutar de nuestros juegos sin que nos escueza el bolsillo.</p>

<p>En concreto son estos modelos:
    - <a href="https://amzn.to/3C0N0mo">Microsoft Xbox original (XBOX y PC)</a>
    - <a href="https://amzn.to/3BVTR0l">Nacon - Compact Mando (PS4 y PC)</a>
    - <a href="https://amzn.to/3qiIvk9">G-Lab K-Pad Thorium Mando Gaming (PS3 y PC)</a>
    - <a href="https://amzn.to/3OGUySy">Diswoe Mando Xbox 360 (PC)</a>
    - <a href="https://amzn.to/3BXoYIT">PowerA (Xbox Series X|S Y PC)</a></p>

<h2 id="recomendacion">Recomendacion</h2>
<p>Desde mi punto de vista eligiria de todos ellos el mando POWER A por su calidad de acabado, precio y ergonomia a la hora de jugar ya que es practicamente lo mismo que el de xbox original pero con cable. Eso lo hace mas ligero pero con el incoveniente de tenerlo que tener conectado por cable.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x11.mp3" length="36462506" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:25:19</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Os comentamos un nuevo paper sobre cómo mejorar sustancialmente tu IA con pensamiento arborescente. También os mostramos otro paper que explica cómo modificar y recrear imágenes con solo arrastrar y soltar. Y os contamos unos mandos de videojuego realmente accesibles.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Os comentamos un nuevo paper sobre cómo mejorar sustancialmente tu IA con pensamiento arborescente. También os mostramos otro paper que explica cómo modificar y recrear imágenes con solo arrastrar y soltar. Y os contamos unos mandos de videojuego realmente accesibles.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Habla con tus documentos | Amazfit GTR 4</title>
      <itunes:title>Habla con tus documentos | Amazfit GTR 4</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/05/20/podcast-2x10.html</link>
      <guid isPermaLink="false">b5cf32b4-92d8-4e3c-87c6-831aa5409bd1</guid>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>10</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="habla-con-tus-documentos">Habla con tus documentos</h1>
<p>Esta semana os explicamos cómo hablar con vuestros documentos. Para ello hacemos uso de diferentes herramientas como <a href="https://www.chatpdf.com?via=vidageek">ChatPDF</a> o <a href="https://github.com/imartinez/privateGPT">PrivateGPT</a>.</p>

<p>El modo como funcionan estas herramientas se divide en 3 partes:</p>

<ul>
  <li>
    <p>Extracción de texto
El primer paso es extraer todo el texto del documento y categorizarlo con metadatos como número de página, autor, etc.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Extraer embeddings del texto
Este paso utiliza un modelo que analiza semánticamente el texto y lo convierte a vectores de forma que puede ser indexado en una base de datos vectorial como <a href="https://pinecone.io">Pinecone</a> o similar.</p>
  </li>
  <li>
    <p>“Conversar” con el documento
Este último paso realiza el paso anterior por cada consulta que le realicemos. Es decir, genera embeddings de la consulta que queremos hacer para luego poder hacer una búsqueda en la base de datos de forma que encontrará los textos que se acerquen más de forma semántica a la consulta para utilizarlos como contexto o referencia en la consulta final.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="chatpdf">ChatPDF</h2>
<p><a href="https://www.chatpdf.com?via=vidageek">ChatPDF</a> es una herramienta online que utiliza por detrás los modelos de lenguaje de <a href="https://openai.com">OpenAI</a> como ChatGPT para las consultas o ADA para los embeddings. Es un servicio gratuito con limitaciones de hasta 120 páginas por documento o 3 documentos por día. Es muy sencilla de utilizar pero como inconveniente tiene que todo es procesdo online de forma que, si trabajamos con documentos sensibles o confidenciales, no deberíamos utilizarla.</p>

<h2 id="privategpt">PrivateGPT</h2>
<p>Por el contrario el proyecto <a href="https://github.com/imartinez/privateGPT">PrivateGPT</a> utiliza un modelo de lenguaje de código abierto que se ejecuta en local, directamente en tu CPU. Esto tiene la gran ventaja de que podemos trabajar con documentos confidenciales pero como contrapartida es mucho más lento, dependiendo en gran medida de la potencia de la CPU.</p>

<p>Como ejemplo os hemos puesto un <a href="https://colab.research.google.com/drive/1ikKWtOx73NirUjf72mNHJt_Q9uKI7m61#scrollTo=rV2Ydj-tqX-P">Google Colab</a> para que podáis probarlo aunque os adelantamos que es especialmente lento al usar sólo la CPU…</p>

<hr />
<h1 id="amazfit-gtr-4-y-gts-4">Amazfit GTR 4 y GTS 4</h1>

<h2 id="acerca-de-estos-relojes">Acerca de estos relojes</h2>
<p>Dos relojes muy similares por dentro pero muy diferentes por fuera.
El <a href="https://amzn.to/3WmkgO4">Amazfit GTR 4</a> cuenta con una pantalla HD amoled de 1.43 pulgadas con una resolucion de 466x466 Pixeles. Cuenta además con una batería que prometen durar unos 15 días. Con sensores para deporte con 150 modos de entrenamiento, control del sueño etc. Una opcion muy buena para el dia a dia y con un tamaño y forma muy deportivo</p>

<p>Por otro lado, el <a href="https://amzn.to/3pWDVbs">Amazfit GTS 4</a>, al contrario que su hermano, es rectangular(el gtr es redondo) y es la mayor diferencia que podemos encontrar en el dado que sus sensores son iguales. El peso tambien al ser mas pequeño es menor, la bateria pasa lo mismo pero no por ello malo ni mucho menos.</p>

<p>Cuenta con una pantalla de 1.75 pulgadas, comentamos en directo que la pantalla del gtr 4 era mas grande pero como dicen los datos lo dijimos mal.</p>

<p>En ambos casos hay que usar la aplicacion de Amazfit para poder usar las funcionalidades del mismo con nuestro telefono movil.
Dos opciones de relojes muy recomentadables y mucho mas asequible que otras marcas y desde luego para el dia a dia no dudaria en comprarmelo</p>

<h2 id="ventajas">Ventajas</h2>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>- Bateria
- Pantalla
- Precio
</code></pre></div></div>

<h2 id="desventajas">Desventajas</h2>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>- No cuenta con NFC
- Fácil de rallar
- Aplicacion de terceros 
</code></pre></div></div>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x10.mp3" length="63013362" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:43:45</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy os contamos cómo hablar con tus documentos para no tenerte que leer ese tocho de manual de tu coche. Además también charlamos sobre el nuevo Amazfit GTR y GTS 4</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy os contamos cómo hablar con tus documentos para no tenerte que leer ese tocho de manual de tu coche. Además también charlamos sobre el nuevo Amazfit GTR y GTS 4</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo esconder mensajes secretos a plena vista</title>
      <itunes:title>Cómo esconder mensajes secretos a plena vista</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/05/13/podcast-2x09.html</link>
      <guid isPermaLink="false">61907f89-84be-4504-9e77-b98b15779877</guid>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>9</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="cómo-esconder-mensajes-secretos-a-plena-vista">Cómo esconder mensajes secretos a plena vista</h1>
<p>Esta semana os vamos a hablar de la esteganografía, el arte de esconder mensajes a plena vista. Imagina que quieres enviar un mensaje secreto a tu mejor amigo, pero no quieres que tus hermanos o compañeros de clase lo lean. Entonces, en lugar de escribir el mensaje en un papel y ponerlo en un sobre, decides esconderlo dentro de un dibujo o una foto para que nadie sospeche que hay algo más. Eso es la esteganografía: esconder un mensaje dentro de otra cosa para que nadie se dé cuenta de que está ahí.</p>

<h2 id="etimología">Etimología</h2>
<p>La palabra “esteganografía” proviene de dos palabras griegas: “steganos” (στεγανός) y “graphein” (γράφειν). “Steganos” significa “cubierto” o “escondido”, mientras que “graphein” significa “escribir” o “dibujar”. Por lo tanto, la etimología de “esteganografía” se traduce aproximadamente como “escritura escondida” o “escritura encubierta”, lo que refleja la idea de ocultar mensajes secretos dentro de otros medios, como imágenes, textos o archivos de audio.</p>

<h2 id="tipos-de-esteganografía">Tipos de esteganografía</h2>
<p>Hay diferentes tipos de esteganografía, dependiendo de en qué escondes el mensaje:</p>

<ul>
  <li>
    <p>Esteganografía en imágenes: Escondes el mensaje dentro de una foto o un dibujo, cambiando un poquito los colores o los detalles de la imagen.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Esteganografía en audio: Puedes esconder el mensaje dentro de una grabación de música o sonido, cambiando un poquito las ondas de sonido.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Esteganografía en texto: Aquí, escondes el mensaje dentro de un texto, utilizando letras o palabras extrañas, o cambiando el tamaño y el color de las letras.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Esteganografía en redes: En este caso, escondes el mensaje en la forma en que se envían los datos por internet u otras redes, para que no se pueda saber qué información se está compartiendo.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="historia">Historia</h2>
<p>La esteganografía se ha utilizado desde hace mucho tiempo. La primera vez que se tiene constancia de su uso fue en la antigua Grecia, alrededor del año 440 a.C. Un famoso general griego llamado Histiaeus quería enviar un mensaje secreto a uno de sus aliados. Entonces, afeitó la cabeza de uno de sus mensajeros, escribió el mensaje en su cuero cabelludo y esperó a que el cabello volviera a crecer. Cuando el cabello del mensajero creció lo suficiente para cubrir el mensaje, lo envió a entregar el mensaje secreto. Al llegar a su destino, el aliado volvió a afeitar la cabeza del mensajero y pudo leer el mensaje oculto.</p>

<h2 id="tutorial-esconde-un-mensaje-en-una-imagen-jpeg">Tutorial: esconde un mensaje en una imagen JPEG</h2>
<p>Para este tutorial vamos a hacer uso de un cuaderno que hemos creado de una forma sencilla.</p>

<ul>
  <li>Ocultar mensaje: <a href="https://colab.research.google.com/drive/1B5oYFHjQQZ7DJckB9HLm6U4GmKEFo0fn">Esteganografía en JPG ocultar mensaje</a></li>
  <li>Revelar mensaje: <a href="https://colab.research.google.com/drive/180wShYdVHgPU8WPBfxrWAkJnYpglSOr_">Esteganografía en JPG revelar mensaje</a></li>
</ul>

<hr />
<h1 id="legion-pro-7i-gen-8-el-ordenador-ideal-para-gamers-exigentes">Legion Pro 7i Gen 8: El ordenador ideal para gamers exigentes</h1>

<p>El <a href="https://amzn.to/3MnkXTP">Legion Pro 7i Gen 8</a> es un ordenador diseñado específicamente para disfrutar de tus videojuegos favoritos. Con una pantalla de excelente calidad y una tarjeta gráfica de última generación, podrás jugar a cualquier juego con una calidad altísima. La única desventaja es su batería, que puede durar menos de una hora, por lo que es recomendable tenerlo siempre conectado a la corriente para que la GPU funcione a pleno rendimiento. Además, cuenta con un teclado retroiluminado RGB que permite multitud de combinaciones. En definitiva, una elección TOP para juegos que durará muchos años gracias a sus 32 GB de RAM, 1 TB de disco SSD y 12 GB de gráfica RTX 4070. Debido a que está pensado para rendimiento, su tamaño y peso son amplios para garantizar una buena refrigeración y evitar que los componentes sufran en exceso. Sin duda, Lenovo está haciendo un trabajo estupendo con esta gama Legion.</p>

<h2 id="ventajas">Ventajas</h2>
<ul>
  <li>Pantalla de 16” a 240 Hz que ofrece una experiencia de juego incomparable.</li>
  <li>Tarjeta gráfica de última generación RTX 4070 de 12 GB que permite jugar a cualquier juego con una calidad altísima.</li>
  <li>Procesador Intel i9 para una mayor rapidez y eficiencia.</li>
</ul>

<h2 id="desventajas">Desventajas</h2>
<ul>
  <li>Batería de poca duración, por lo que es recomendable tenerlo conectado a la corriente para poder jugar sin problemas.</li>
  <li>Tamaño y peso elevados debido a su diseño enfocado en la refrigeración.</li>
  <li>Precio elevado, aunque su calidad lo convierte en una inversión a largo plazo para los gamers más exigentes.</li>
</ul>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x09.mp3" length="61902846" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:42:59</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy os explicamos qué es la esteganografía o el arte de esconder mensajes secretos a plena vista. Además os traemos una review del Lenovo Legion Pro 7.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy os explicamos qué es la esteganografía o el arte de esconder mensajes secretos a plena vista. Además os traemos una review del Lenovo Legion Pro 7.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo generar imágenes con IA</title>
      <itunes:title>Cómo generar imágenes con IA</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/05/06/podcast-2x08.html</link>
      <guid isPermaLink="false">12d8fd4d-7f9f-4d71-b19f-986f9e81e73e</guid>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>8</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="cómo-generar-imágenes-geniales-con-ia">Cómo generar imágenes geniales con IA</h1>
<p>Si ya hemos visto cómo generar audio con IA y cómo hablar con un modelo de lenguaje, esta semana os traemos cómo generar imágenes con IA. Hablaremos de <a href="https://openai.com/research/dall-e">Dall-E</a>, una herramienta de <a href="https://openai.com">OpenAI</a> y una de las primeras en la generación de imágenes. También probaremos <a href="https://huggingface.co/spaces/stabilityai/stable-diffusion">Stable Difussion</a> y <a href="https://www.bluewillow.ai">BlueWillow</a> para comparar cómo generan imágenes cada una de ellas.</p>

<p>Después hablamos sobre un nuevo proyecto de código abierto que ha irrumpido en escena llamado <a href="https://github.com/deep-floyd/IF">IF de DeepFloyd</a> el cual ha sido el primero en ser capaz de generar imágenes en las cuales podemos pedir que añada un texto y éste aparecerá en la imagen de forma correcta. Hasta ahora las imágenes generadas en otras herramientas eran incapaces de generar el texto de forma coherente.</p>

<h2 id="star-wars-jedi-survivor">Star Wars Jedi: Survivor</h2>
<p>Os traemos un nuevo juego de acción y aventuras en tercera persona desarrollado por Respawn Entertainment y publicado por Electronic Arts. El juego se lanzó el 26 de abril de 2023 para PlayStation 5, Xbox Series X/S y PC. El juego sigue la historia de Cal Kestis, un joven Padawan Jedi que sobrevivió a la Orden 66 y ahora vive como un fugitivo en la galaxia. El juego ha recibido críticas positivas por su jugabilidad, historia y gráficos. IGN le dio al juego una puntuación de 9/10, mientras que PC Gamer le dio una puntuación de 8/10. The Guardian le dio al juego una puntuación perfecta de 5 estrellas. Sin embargo, el juego también ha sido criticado por sus problemas técnicos y problemas de velocidad de fotogramas.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x08.mp3" length="57990152" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Os enseñamos a generar imágenes con IA incluso en las que aparezca un texto concreto. Además, para celebrar el día de Star Wars, Paco nos habla sobre el videojuego Star Wars Jedi Survivor</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Os enseñamos a generar imágenes con IA incluso en las que aparezca un texto concreto. Además, para celebrar el día de Star Wars, Paco nos habla sobre el videojuego Star Wars Jedi Survivor</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>AppWrite para tu backend y Unrecord para tu gozo</title>
      <itunes:title>AppWrite para tu backend y Unrecord para tu gozo</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/04/29/podcast-2x07.html</link>
      <guid isPermaLink="false">d04368a7-0c69-45e0-b274-cc54d5b4cb77</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>7</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="olvídate-del-backend-con-appwrite">Olvídate del backend con AppWrite</h1>
<p>Hoy hablamos sobre <a href="[https://appwrite.io]">AppWrite</a>, un proyecto de código abierto para crear tu backend de una forma fácil y rápida. Puedes instalar <a href="[https://appwrite.io]">AppWrite</a> en tu servidor utilizando docker o directamente utilizando AppWrite Cloud y de esta forma no tener que preocuparte de absolutamente nada.</p>

<p>Puedes integrar AppWrite con cualquier plataforma con sus SDKs para cualquier lenguaje de programación o framework como Flutter, iOS, Android, JS, etc.</p>

<h2 id="unrecord-videojuego-con-unreal-engine-5">Unrecord Videojuego con Unreal Engine 5</h2>
<p>Unrecord será uno de los primeros juegos en utilizar el nuevo motor de imagen Unreal Engine 5. Promete ser mucho mas realista (cosa que veremos) y mucho más espectacular en cuanto a imagen. Nos pondremos en la piel de un policía visto desde la camara que llevan en el hombro como si de una gopro se tratara. Sin duda una vista algo inusual para un juego de disparos pero que desde luego le da una sensación de realismo brutal.</p>

<p>Actualmente está en desarrollo y en principio solo saldrá para PC. Podéis seguirlo en <a href="https://store.steampowered.com/app/2381520/Unrecord/">Steam</a> o en su <a href="https://discord.com/invite/3xFRSXuDgDfork">Discord</a>. Además podéis ver un <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IK76q13Aqt0">vídeo de demostración en YouTube</a>.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x07.mp3" length="36527671" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:25:21</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>AppWrite un proyecto open source para crear tu backend fácilmente. Y Unrecord, el próximo videojuego fotorrealista que te dejará boquiabierto.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>AppWrite un proyecto open source para crear tu backend fácilmente. Y Unrecord, el próximo videojuego fotorrealista que te dejará boquiabierto.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo clonar tu voz fácilmente</title>
      <itunes:title>Cómo clonar tu voz fácilmente</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/04/22/podcast-2x06.html</link>
      <guid isPermaLink="false">99e833fb-4e01-4b7e-9576-6073e3ec4560</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>6</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="clona-tu-propia-voz-o-la-de-tu-vecino">Clona tu propia voz… o la de tu vecino</h1>
<p>La inteligencia artificial no para. La semana pasada hablábamos de cómo <a href="https://open.spotify.com/artist/1si6mnxJ6IpTOTW13ECa0o">Alltta</a> había creado una canción utilizando por inteligencia artificial con la voz de Jay-Z y esta semana os traemos un proyecto de código abierto llamado <a href="https://github.com/voicepaw/so-vits-svc-fork">SoftVC VITS</a> con el que podrás hacerlo tú mismo. Este proyecto en concreto es un fork del proyecto original el cual nos permite hacer incluso inferencia en tiempo real. Además alguien ha creado unos cuantos modelos de voces que podemos <a href="https://huggingface.co/marcoc2/so-vits-svc-4.0-models">descargar libremente</a> con voces como la de Lady Gaga, Billie Joe o David Bowie.</p>

<hr />
<blockquote>
  <h3 id="patrocinado-por-qoodiht-tus-fundas-sostenibles">Patrocinado por Qoodiht, tus fundas sostenibles</h3>
  <p>El episodio de hoy está patrocinado por <a href="https://qoodiht.myshopify.com">Qoodiht</a>, unas nuevas fundas ecológicas para tu iPhone, fabricadas en España con un material ecológico y sostenible. Llevo un par de semanas utilizando la funda modelo GEA y estoy gratamente sorprendido. Tan sólo cuestan 7,95€ y están disponibles en color blanco y verde fluor. Además tienen una funda, el modelo Apolo, que brilla en la oscuridad.</p>
</blockquote>

<hr />

<h2 id="puedo-clonar-la-voz-de-cualquier-persona-qué-dice-la-ley-al-respecto">¿Puedo clonar la voz de cualquier persona? ¿Qué dice la ley al respecto?</h2>
<p>Hablamos con Javier Maestre, un abogado experto en nuevas tecnologías que nos cuenta qué dice la ley al respecto de utilizar la voz creada por la IA.</p>

<h2 id="qué-son-las-gan-o-redes-generativas-adversarias">¿Qué son las GAN o Redes Generativas Adversarias?</h2>
<p>Una GAN (Generative Adversarial Network o red generativa antagónica en Español) fue creada por Ian Goodfellow en 2017. Son un tipo de inteligencia artificial que se utiliza para crear cosas nuevas, como imágenes o sonidos, imitando ejemplos existentes. Imagina que es como un artista y un crítico que trabajan juntos: el artista crea una obra y el crítico la evalúa. En una GAN, hay dos partes: el generador, que es como el artista, y el discriminador, que es como el crítico. El generador crea imágenes (u otros tipos de datos) y el discriminador evalúa si son reales (parecidas a los ejemplos existentes) o falsas (hechas por el generador). Ambos van aprendiendo y mejorando en su trabajo a medida que se entrenan, lo que hace que la GAN sea cada vez más efectiva para crear cosas que parezcan reales.
Se utilizaron para deepfakes</p>

<h2 id="para-la-música-o-la-voz">Para la música… o la voz</h2>
<p>Lo más interesante de este proyecto es que, si bien está pensado para cambiar la voz en canciones, se puede utilizar de la misma manera para el habla, de forma que tu voz sea cambiada por ejemplo… por la de tu jefe, o por la de tu vecino. Yo mismo he creado un modelo de la voz de Paco en apenas unas horas y con un coste de… 0€. Totalmente gratuito utilizando la plataforma de Google Colab.</p>

<h2 id="cómo-clonar-tu-voz">Cómo clonar tu voz</h2>
<p>Para poder realizar el modelo de una voz es necesario tener unos cuantos minutos de la voz que queremos clonar de forma clara. Si por ejemplo queremos clonar nuestra propia voz, es suficiente con grabarnos hablar durante unos 10 o 15 minutos. Si queremos clonar una voz de una canción será necesario eliminar la música de fondo  antes de utilizarla.</p>

<p>Una vez obtenida la voz es necesario trocearla en diferentes samples de unos 10 segundos o menos de duración. En mi caso he utilizado mi voz del último podcast y la he troceado de forma automática utilizando un script en python que automáticamente busca los silencios y lo separa.</p>

<p>Después no tiene mayor misterio más que seguir <a href="https://vidageek.com/entrenarvoz">este cuaderno</a> que os hemos creado para que, en unos sencillos pasos, podamos crear nuestro propio modelo de voz. Una vez generado podemos utilizar <a href="https://colab.research.google.com/github/34j/so-vits-svc-fork/blob/main/notebooks/so-vits-svc-fork-4.0.ipynb">este otro</a> para cambiar nuestra voz por la de nuestro modelo.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_2x06.mp3" length="66922783" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:46:28</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>En este episodio indagamos aún más en cómo clonar nuestra propia voz o la de nuestro vecino... Además Javier Maestre nos dará el punto de vista legal de un experto abogado en nuevas tecnologías.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>En este episodio indagamos aún más en cómo clonar nuestra propia voz o la de nuestro vecino... Además Javier Maestre nos dará el punto de vista legal de un experto abogado en nuevas tecnologías.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Hola, ¿quién está ahí?</title>
      <itunes:title>Hola, ¿quién está ahí?</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/04/14/podcast-16.html</link>
      <guid isPermaLink="false">dada4fa2-2c25-4381-83a5-ea0044ed9439</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>5</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="alltta-y-cómo-jay-z-no-colabora-en-su-último-tema-savages">Alltta y cómo Jay-Z no colabora en su último tema “Savages”</h1>
<p>Hoy seguimos con inteligencia artificial pero esta vez dedicada al audio. Hace unos días el grupo de rap <a href="https://open.spotify.com/artist/1si6mnxJ6IpTOTW13ECa0o">Alltta</a> ha publicado <a href="https://www.youtube.com/watch?v=y7r6PAkFRfU">Savages</a>, un tema en el que aparece Jay-Z colaborando… solo que no es Jay-Z el que canta y tampoco un ser humano…</p>

<p>Comenatamos cómo es posible clonar tu voz con herramientas como <a href="https://www.descript.com/overdub">Overdub</a>, <a href="https://fakeyou.com">FakeYou</a> o <a href="https://huggingface.co/spaces/coqui/CoquiTTS">Coqui</a> entre otras.</p>

<h1 id="xiaomi-compresor-de-aire-eléctrico-portátil-1s">Xiaomi Compresor de aire eléctrico portátil 1S</h1>
<p>El <a href="https://amzn.to/3UH4tc0">Xiaomi Portable Electric Air Compressor 1S</a> es un compresor de aire eléctrico portátil que se puede utilizar para inflar neumáticos, pelotas u otros objetos inflables de manera rápida y sencilla</p>

<h2 id="caracteristicas">Caracteristicas</h2>

<p>Tiene una precisión de ±2 psi y una capacidad de batería de 2.000mAh (14,8Wh) que puede durar unos 18 minutos con una carga completa. También tiene un diseño compacto y se puede transportar fácilmente a cualquier lugar. El <a href="https://amzn.to/3UH4tc0">Xiaomi Portable Electric Air Compressor 1S</a> tiene un motor más potente que el Xiaomi Portable Electric Air Compressor lo que le permite llenar el aire del neumático a un ritmo más rápido2. También tiene un puerto de carga USB Tipo-C en comparación con el puerto microUSB del modelo anterior2. Según un análisis realizado por Xataka, el Xiaomi Electric Air Compressor 1S tardó 13 minutos y 20 segundos en llenar un neumático 215/60/R16 completamente desinflado a 34 PSI</p>

<h2 id="ventajas">Ventajas</h2>
<ul>
  <li>Portatil</li>
  <li>Duracion de la bateria</li>
  <li>Tamaño</li>
</ul>

<h2 id="conclusión">Conclusión</h2>
<p>Un dispositivo que me ha resultado muy util y que no hay excusa para tener las ruedas bajas de presion. Muy recomendable dado que su tamaño es muy reducido y un uso muy sencillo. Viene acompañado de utiles para inflar balones de fútbol y es compatible con la mayoria de las válvulas que hay en el mercado.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_16.mp3" length="45915659" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hablamos sobre deep fake audio o cómo hablar como tu vecino de enfrente, también os traemos un inflador de pelotas</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hablamos sobre deep fake audio o cómo hablar como tu vecino de enfrente, también os traemos un inflador de pelotas</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>La familia de los lamoides crece</title>
      <itunes:title>La familia de los lamoides crece</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/04/07/podcast-15.html</link>
      <guid isPermaLink="false">c0e2bc99-4d69-468a-abf7-58afe6cb48aa</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>4</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<h1 id="vicuna-un-nuevo-y-más-avanzado-llm">Vicuna, un nuevo y más avanzado LLM</h1>
<p>Y seguimos con la familia de las LLaMAs que crece un poquito más, con un nuevo modelo de lenguaje especializado utilizando com dataset más de 100k preguntas y respuestas de la comunidad de <a href="https://sharegpt.com">ShareGPT</a>. El modelo le han bautizado como <a href="https://github.com/lm-sys/FastChat">Vicuna</a> para seguir la “tradición”, por no decir el cachondeo, de los lamoides. Para su entrenamiento ha sido necesario una inversión de sólo 300$ tal como se puede ver en su <a href="https://vicuna.lmsys.org">paper</a>.</p>

<p>El modelo se puede incluso <a href="https://huggingface.co/eachadea/ggml-vicuna-13b-4bit">encontrar cuantizado</a> para poder utilizarlo con <a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp">llama.cpp</a> y se comporta de una manera muy similar ya a ChatGPT, lo cual es todo un mérito teniendo en cuenta que es un modelo de solo 13 billones de parámetros que puede ser inferido en un equipo convencional con 16GB de RAM.</p>

<h1 id="review-destiny-2">Review Destiny 2</h1>
<p>Destiny 2 es un videjuego creado por Bungie, continuando la primera parte Destiny en el año 2017. Es un shooter en primera persona, con muchísima jugabilidad y habilidades.</p>

<h2 id="características">Características</h2>
<ul>
  <li>Cooperativo de 3 y 6 jugadores(raid y crisol)</li>
  <li>Habilidades</li>
  <li>Diferentes personajes</li>
</ul>

<h2 id="ventajas">Ventajas</h2>
<ul>
  <li>Mundo abierto</li>
  <li>Jugabilidad</li>
  <li>Horas y horas de entretenimiento</li>
  <li>Cooperativo</li>
</ul>

<h2 id="conclusión">Conclusión</h2>
<p>Sin duda Destiny 2 aportará horas de diversion. Muchos planetas, misiones, asaltos, raid etc. Dispone tambien de un juego tipo pvp muy parecido a partidas cortas de call of duty para poder poner tus habilidades contra otros jugadores. Perfecto si tienes una escuadra para poder pasar el rato. No defraudará a todo aquel que le guste los shooter y los juegos de mundo abierto.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_15.mp3" length="40347004" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:28:01</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hablamos sobre un nuevo modelo en el barrio de las LLaMAs y sobre el videjuego Destiny 2</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hablamos sobre un nuevo modelo en el barrio de las LLaMAs y sobre el videjuego Destiny 2</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>La inteligencia artificial nos come</title>
      <itunes:title>La inteligencia artificial nos come</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/03/31/podcast-14.html</link>
      <guid isPermaLink="false">294aaafa-cf4b-11ed-afa1-0242ac120002</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>3</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<p>La inteligencia artificial no solo no se detiene sino que parece que coge carrerilla. Esta semana os vamos a hablar acerca de <a href="https://github.com/tatsu-lab/stanford_alpaca">Alpaca</a> un modelo de lenguaje desarrollado por la universidad de Stanford el cual ha sido especializado utilizando como base el modelo <a href="https://github.com/facebookresearch/llama">LLaMA</a> de Meta. Además, utilizando el proyecto <a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp">llama.cpp</a>, es posible ejecutar tanto el modelo LLaMA como Alpaca en un equipo sin necesidad de GPU. El funcionamiento de LLaMA es casi equiparable a GPT3 y el de Alpaca a ChatGPT. Todo en local en tu equipo.</p>

<p>En la sección de gaming os hablamos del mando <a href="https://amzn.to/40LrCM7">Xbox Inalámbrico Elite Series 2</a>, un mando versátil que te sentará como un guante. Es un mando con un peso ideal para jugar sin parar.</p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_14.mp3" length="47845162" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:33:13</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy hablamos sobre llamas, alpacas y mandos de xbox... una locura vamos.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy hablamos sobre llamas, alpacas y mandos de xbox... una locura vamos.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>LangChain y Samsung Odyssey G7</title>
      <itunes:title>LangChain y Samsung Odyssey G7</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/03/24/podcast-13.html</link>
      <guid isPermaLink="false">5c0de642-c9c8-11ed-afa1-0242ac120002</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>2</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<p>Esta semana hablamos sobre <a href="https://langchain.readthedocs.io/en/latest/">LangChain</a>, un framework de código abierto diseñado para ayudar a los desarrolladores a construir aplicaciones de lenguaje natural más potentes e integradas.</p>

<p>Una de las características más interesantes son las llamadas herramientas (tools) que nos permiten dotar de nuevas funciones al LLM para que pueda hacer más cosas (como por ejemplo una calculadora).</p>

<p>Lo que hace que LangChain sea tan emocionante es que ayuda a los desarrolladores a combinar la potencia de los modelos de lenguaje natural con otras fuentes de conocimiento y computación para crear aplicaciones verdaderamente efectivas.</p>

<p>Tamnbién os hablamos sobre el <a href="https://amzn.to/4097gwz">monitor curvo Samsung Odyssey G7</a> el cual, a pesar de no ser 4k, es un monitor ideal tanto para jugar como para trabajar.</p>

<p><a href="https://langchain.readthedocs.io/en/latest/">LangChain</a></p>

<p><a href="https://amzn.to/4097gwz">Samsung Odyssey G7</a></p>

<p>¡Hasta la próxima semana!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek_13.mp3" length="39856743" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:27:40</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy hablamos sobre LangChain e inteligencia artificial y sobre el monitor Samsung Odyssey G7</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy hablamos sobre LangChain e inteligencia artificial y sobre el monitor Samsung Odyssey G7</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>NextDNS y Logitech G502 Hero</title>
      <itunes:title>NextDNS y Logitech G502 Hero</itunes:title>
      <link>https://vidageek.com/2/2023/03/17/podcast-12.html</link>
      <guid isPermaLink="false">a29d98c6-df19-4294-ba7d-24c5e645e6a4</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:25:40 +0000</pubDate>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <itunes:episode>1</itunes:episode>
      <description><![CDATA[<p>¡Después de casi 15 años estamos de vuelta!</p>

<p>Hoy os traemos <a href="https://nextdns.io/?from=w3gmvhd4">NextDNS</a>, un servicio de DNS controlado por ti y con superpoderes. Podrás utilizarlo tanto para bloquear apps maliciosas, bloquear anuncios o incluso como control parental.</p>

<p>Y en la sección de gaming hablaremos sobre el <a href="https://amzn.to/42fdBYN">Logitech G502 Hero</a>, un ratón con tantos botones programables que te costará encontrarlos.</p>

<p><a href="https://nextdns.io/?from=w3gmvhd4">NextDNS</a></p>

<p><a href="https://amzn.to/42fdBYN">Logitech G502 Hero</a></p>

<p>¡Hasta el próximo episodio!</p>

]]></description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/https://vidageek.com/media/VidaGeek%20-%2012%20-%20170323%20-%20NextDNS%20-%20Logitech%20G502%20Hero.mp3" length="18291184" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:21:45</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Hoy os traemos NextDNS y Logitech G502 Hero</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Hoy os traemos NextDNS y Logitech G502 Hero</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 11</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2009/10/4_Podcast_11.html</link>
      <guid isPermaLink="false">58424620-beb7-4c83-8fbf-cf993485c0da</guid>
      <pubDate>Sun, 4 Oct 2009 00:27:29 +0200</pubDate>
      <itunes:author>VidaGeek</itunes:author>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>11</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%2011.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_11.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;¡¡Estamos en directo!!&lt;br/&gt;Google Wave casi disponible&lt;br/&gt;Microsoft Courier&lt;br/&gt;GameSalad&lt;br/&gt;VoIP en España&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%2011.mp3" length="42234367" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:10:48</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>¡¡Estamos en directo!!&#13;Google Wave casi disponible&#13;Microsoft Courier&#13;GameSalad&#13;VoIP en España&#13;&#13;&#13;</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>¡¡Estamos en directo!!&#13;Google Wave casi disponible&#13;Microsoft Courier&#13;GameSalad&#13;VoIP en España&#13;&#13;&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 10</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2009/9/27_Podcast_10.html</link>
      <guid isPermaLink="false">e6d4cf57-ea78-429d-9cd3-765956ba3d95</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 12:17:12 +0200</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>10</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%2010.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_10.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Google Chrome OS&lt;br/&gt;Nuevos anuncios de Windows 7&lt;br/&gt;Zune HD&lt;br/&gt;Snow Leopard y Grand Central Dispatch&lt;br/&gt;Nuevos iPod&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%2010.mp3" length="48817070" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:20:53</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Google Chrome OS&#13;Nuevos anuncios de Windows 7&#13;Zune HD&#13;Snow Leopard y Grand Central Dispatch&#13;Nuevos iPod&#13;&#13;&#13;</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Google Chrome OS&#13;Nuevos anuncios de Windows 7&#13;Zune HD&#13;Snow Leopard y Grand Central Dispatch&#13;Nuevos iPod&#13;&#13;&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 9</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2009/7/8_Podcast_9.html</link>
      <guid isPermaLink="false">a0a09264-fd2f-4982-bbf8-dc1c4bf3c969</guid>
      <pubDate>Wed, 8 Jul 2009 20:17:04 +0200</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>9</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%209.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_9.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;iPhone 3GS&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;GPS en el iPhone&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Android&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Steve Jobs ha vuelto de su baja médica&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Microsoft 7 y Snow Leopard al caer&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%209.mp3" length="39052355" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:04:34</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>iPhone 3GS&#13;&#13;GPS en el iPhone&#13;&#13;Android&#13;&#13;Steve Jobs ha vuelto de su baja médica&#13;&#13;Microsoft 7 y Snow Leopard al caer&#13;&#13;</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>iPhone 3GS&#13;&#13;GPS en el iPhone&#13;&#13;Android&#13;&#13;Steve Jobs ha vuelto de su baja médica&#13;&#13;Microsoft 7 y Snow Leopard al caer&#13;&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 8</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2009/1/21_Podcast_8.html</link>
      <guid isPermaLink="false">0243fe7c-2929-450b-a6a6-fab00967dddf</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 20:27:24 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>8</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%208%2021-01-9.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_10.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Nuevo Palm Pre, ¿definitivamente el iPhone Killer?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Steve Jobs está de baja médica, al menos hara Junio&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Organiza tus vacaciones gracias a Internet&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;¡¡Vuelve Lost!! y Kyle XY y BattleStar Galactica...</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%208%2021-01-9.mp3" length="57858313" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:52:04</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Nuevo Palm Pre, ¿definitivamente el iPhone Killer?&#13;&#13;Steve Jobs está de baja médica, al menos hara Junio&#13;&#13;Organiza tus vacaciones gracias a Internet&#13;&#13;¡¡Vuelve Lost!! y Kyle XY y BattleStar Galactica...</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Nuevo Palm Pre, ¿definitivamente el iPhone Killer?&#13;&#13;Steve Jobs está de baja médica, al menos hara Junio&#13;&#13;Organiza tus vacaciones gracias a Internet&#13;&#13;¡¡Vuelve Lost!! y Kyle XY y BattleStar Galactica...</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 7</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/12/29_Podcast_7.html</link>
      <guid isPermaLink="false">3dd6cc83-f0e8-45b6-9afa-08cb60b60321</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2008 16:44:59 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>7</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%207%2029-12-8.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_11.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;MacWorld a la vuelta de la esquina, ¿habrá nuevos productos?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sistemas operativos para teléfonos móviles&lt;br/&gt;	-	Windows Mobile&lt;br/&gt;	-	iPhone OS&lt;br/&gt;	-	Symbian&lt;br/&gt;	-	Android&lt;br/&gt;	-	RIM OS</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%207%2029-12-8.mp3" length="45672936" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:25:01</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>MacWorld a la vuelta de la esquina, ¿habrá nuevos productos?&#13;&#13;Sistemas operativos para teléfonos móviles&#13;	-	Windows Mobile&#13;	-	iPhone OS&#13;	-	Symbian&#13;	-	Android&#13;	-	RIM OS</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>MacWorld a la vuelta de la esquina, ¿habrá nuevos productos?&#13;&#13;Sistemas operativos para teléfonos móviles&#13;	-	Windows Mobile&#13;	-	iPhone OS&#13;	-	Symbian&#13;	-	Android&#13;	-	RIM OS</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 6</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/12/14_Podcast_6.html</link>
      <guid isPermaLink="false">24456853-e9e9-415a-bddb-fb07c2f61ffe</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 14:35:52 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>6</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%206%2013-12-9.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_12.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Google Native Client&lt;br/&gt;Google Chrome 1.0&lt;br/&gt;Google anuncia SMS gratis desde GMail&lt;br/&gt;Wikipedia vuelve a pedir donaciones&lt;br/&gt;¿Malware en Software Libre y enlaces patrocinados?&lt;br/&gt;iPhone Prepago para campaña navideña&lt;br/&gt;Gana 1.000 dólares con Ocarina Smule&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Monográfico: Redes sociales&lt;br/&gt;Monográfico: Nos hacemos mayores, ¿qué podemos hacer?&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%206%2013-12-9.mp3" length="51582646" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:39:32</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Google Native Client&#13;Google Chrome 1.0&#13;Google anuncia SMS gratis desde GMail&#13;Wikipedia vuelve a pedir donaciones&#13;¿Malware en Software Libre y enlaces patrocinados?&#13;iPhone Prepago para campaña navide</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Google Native Client&#13;Google Chrome 1.0&#13;Google anuncia SMS gratis desde GMail&#13;Wikipedia vuelve a pedir donaciones&#13;¿Malware en Software Libre y enlaces patrocinados?&#13;iPhone Prepago para campaña navideña&#13;Gana 1.000 dólares con Ocarina Smule&#13;&#13;Monográfico: Redes sociales&#13;Monográfico: Nos hacemos mayores, ¿qué podemos hacer?&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 5</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/11/30_Podcast_5.html</link>
      <guid isPermaLink="false">7402386b-7851-4dda-bf65-2596c8357a83</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 23:00:18 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>5</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%205%2030-11-8.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_13.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;CloudFront de Amazon&lt;br/&gt;Version 2.2 de iPhone&lt;br/&gt;SearchWiki de Google&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Monográfico: El mundo del emprendedor&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Trucos, recomendaciones y series!&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%205%2030-11-8.mp3" length="62547092" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>01:17:48</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>CloudFront de Amazon&#13;Version 2.2 de iPhone&#13;SearchWiki de Google&#13;&#13;Monográfico: El mundo del emprendedor&#13;&#13;Trucos, recomendaciones y series!&#13;</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>CloudFront de Amazon&#13;Version 2.2 de iPhone&#13;SearchWiki de Google&#13;&#13;Monográfico: El mundo del emprendedor&#13;&#13;Trucos, recomendaciones y series!&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 4</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/11/18_Podcast_4.html</link>
      <guid isPermaLink="false">8dbee25d-2259-4e99-af73-d6c023274356</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 18:55:44 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>4</itunes:episode>
      <description>En este podcast hablaremos sobre:&lt;br/&gt; - iPhone SDK&lt;br/&gt; - Objective-C vs otros lenguajes orientados a objetos&lt;br/&gt; - Buenas prácticas de codificación&lt;br/&gt; - Series: Merlin y Crusoe&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&quot;http://java.sun.com/docs/codeconv/&quot;&gt;Buenas prácticas de Java&lt;br/&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mono-project.com/Coding_Guidelines&quot;&gt;Buenas prácticas de Mono&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.apple.com/documentation/Cocoa/Conceptual/ObjectiveC/Articles/chapter_950_section_12.html&quot;&gt;Buenas prácticas de Objective-C&lt;br/&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%204%2018-11-8.mp3" length="38860768" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>En este podcast hablaremos sobre:&#13; - iPhone SDK&#13; - Objective-C vs otros lenguajes orientados a objetos&#13; - Buenas prácticas de codificación&#13; - Series: Merlin y Crusoe&#13; &#13;Buenas prácticas de Java&#13;Buenas prácticas de Mono&#13;Buenas prácticas de Objective-C&#13;</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>En este podcast hablaremos sobre:&#13; - iPhone SDK&#13; - Objective-C vs otros lenguajes orientados a objetos&#13; - Buenas prácticas de codificación&#13; - Series: Merlin y Crusoe&#13; &#13;Buenas prácticas de Java&#13;Buenas prácticas de Mono&#13;Buenas prácticas de Objective-C&#13;</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 3</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/9/22_Podcast_3.html</link>
      <guid isPermaLink="false">2c4b0dce-249a-4142-9ef2-f7462cca50c6</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 21:23:39 +0200</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>3</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/03%20Podcast%203.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_14.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Con mucho tiempo de espera pero aquí traemos el tercer podcast. Esta vez hablando del iPhone y comparándolo con otros móviles similares.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Esperamos que os guste.</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/03%20Podcast%203.mp3" length="29703914" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>VidaGeek</itunes:author>
      <itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Con mucho tiempo de espera pero aquí traemos el tercer podcast. Esta vez hablando del iPhone y comparándolo con otros móviles similares.&#13;&#13;Esperamos que os guste.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Con mucho tiempo de espera pero aquí traemos el tercer podcast. Esta vez hablando del iPhone y comparándolo con otros móviles similares.&#13;&#13;Esperamos que os guste.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 2</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/3/24_Podcast_2.html</link>
      <guid isPermaLink="false">bed82551-dd65-41bc-8171-63b31a36be4d</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2008 20:20:41 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>2</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%202%2024-03-08%201.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_15.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;De nuevo estamos aquí con nuestro segundo podcast. Perdonad a todos por el tiempo que hemos tardado en grabarlo pero hemos estado haciendo algunos cambios. Este podcast se ha grabado con otra aplicación y se nota bastante la calidad del audio, esperamos que os guste.&lt;br/&gt;En este podcast hablaremos sobre el SDK que ha salido para el iPhone y comentaremos nuestras experiencias en los mercados de compraventa como eBay o Segundamano.</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%202%2024-03-08%201.mp3" length="31034405" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>VidaGeek</itunes:author>
      <itunes:duration>00:41:38</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>De nuevo estamos aquí con nuestro segundo podcast. Perdonad a todos por el tiempo que hemos tardado en grabarlo pero hemos estado haciendo algunos cambios. Este podcast se ha grabado con otra aplicación y se nota bastante la calidad del audio, e</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>De nuevo estamos aquí con nuestro segundo podcast. Perdonad a todos por el tiempo que hemos tardado en grabarlo pero hemos estado haciendo algunos cambios. Este podcast se ha grabado con otra aplicación y se nota bastante la calidad del audio, esperamos que os guste.&#13;En este podcast hablaremos sobre el SDK que ha salido para el iPhone y comentaremos nuestras experiencias en los mercados de compraventa como eBay o Segundamano.</itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 1</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/2/23_Podcast_1.html</link>
      <guid isPermaLink="false">23c7e621-9b77-48d6-9441-d5b9c9457f2a</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 01:47:48 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>1</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%201%2022-02-08%201.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_16.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Y aquí empezamos con nuestro primer podcast. En este podcast discutiremos acerca de lo que opinamos sobre la informática a nivel profesional y sobre hacer o no la carrera. Además Jaime nos contará las maravillas del portátil Asus EEE y presentamos una nueva serie de televisión que hará que afloren recuerdos de nuestra infancia.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sin más, esperamos que os guste nuestra primera creación. </description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/VidaGeek%20podcast%20numero%201%2022-02-08%201.mp3" length="27683763" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>VidaGeek</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:46</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Y aquí empezamos con nuestro primer podcast. En este podcast discutiremos acerca de lo que opinamos sobre la informática a nivel profesional y sobre hacer o no la carrera. Además Jaime nos contará las maravillas del portátil Asus </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Y aquí empezamos con nuestro primer podcast. En este podcast discutiremos acerca de lo que opinamos sobre la informática a nivel profesional y sobre hacer o no la carrera. Además Jaime nos contará las maravillas del portátil Asus EEE y presentamos una nueva serie de televisión que hará que afloren recuerdos de nuestra infancia.&#13;&#13;Sin más, esperamos que os guste nuestra primera creación. </itunes:summary>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast 0</title>
      <link>https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Entradas/2008/2/16_Podcast_0.html</link>
      <guid isPermaLink="false">a5fc6454-c7dd-4bfc-b987-28dc2f83ce7d</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 01:30:50 +0100</pubDate>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <itunes:episode>0</itunes:episode>
      <description>&lt;a href=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%20num0%201.mp3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Podcast_VidaGeek/Media/vidageek_300_17.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:166px; height:166px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Ésta es la primera grabación, le hemos puesto el número cero puesto que en él únicamente hablamos acerca de lo que serán nuestros podcasts, de qué vamos a hablar y para probar si nos terminaba de gustar este nuevo mundillo en el que nos adentramos.&lt;br/&gt;Es un podcast de corta duración donde explicamos las secciones que iremos incorporando en sucesivos podcasts. &lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="https://op3.dev/e,pg=cd6ef324-4d9a-52d2-a6e0-1e6f4572119f/legacy.vidageek.com/VidaGeek/Media/Podcast%20num0%201.mp3" length="10293627" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>VidaGeek</itunes:author>
      <itunes:duration>00:14:05</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Ésta es la primera grabación, le hemos puesto el número cero puesto que en él únicamente hablamos acerca de lo que serán nuestros podcasts, de qué vamos a hablar y para probar si nos terminaba de gustar este nuevo mu</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Ésta es la primera grabación, le hemos puesto el número cero puesto que en él únicamente hablamos acerca de lo que serán nuestros podcasts, de qué vamos a hablar y para probar si nos terminaba de gustar este nuevo mundillo en el que nos adentramos.&#13;Es un podcast de corta duración donde explicamos las secciones que iremos incorporando en sucesivos podcasts. &#13;</itunes:summary>
    </item>
  </channel>
</rss>
